係咪得香港先會咁注重歌詞依part？

好多外國歌全部啲詞明明都直白
但係聽落又唔覺有咩問題，好多仲要紅到
但係點解反而香港咁注重歌詞依part
聽歌本意唔係好聽就得咩
重詞點解唔睇文章小說？

香港人平時唔睇書唔睇文學 唯有聽歌果陣扮下野

純討論，非引戰

用英文同中文比
咁你要先了解下兩種語言文化嘅差異先

係，
因為廣東話應該係世界上最難填得啱音既語言，所以有藝術價值。

日月換行李
殘忍只需一棍
身邊太多假人

聽到都嬲啦屌你

音樂無分國界wo

唔怪得香港樂壇依家收皮

香港多數人唔識作曲
只能夠歌詞入手
曲只係詞的贈品

流行曲 曲嘅分別同風格唔大 唔似外國rap R&B 等等都可以出名同多人聽
香港本來人就少 識欣賞音樂嘅人都少 大眾都係聽流行曲
係分別唔大嘅情況下啲詞梗係要靚

關乜鳩嘢事，以前咪一樣亞洲第二大。
世界細咗，人嘅娛樂改變咗，樂壇再賺唔到錢先係主因。

頭盔mode
英文係通用語言，世界好多地方都會用英文溝通。廣東話一嚟難，二嚟唔似英文咁普遍。廣東話歌比起單純一首歌，其實更似文學作品，一個意境嘅構造就考驗作詞人嘅功力。

有人執著用詞係因為歌曲本身係講緊一個故事。英文歌填得直白得嚟有個故事帶到出嚟就冇問題。其實粵語歌都一樣，唔係要用好靚好優雅嘅詞語去堆砌，咁同不斷將同一塊積木砌上去冇分別。

所以執著用詞呢part冇問題，問題係個意境帶唔帶到，故事係咪講到。英文歌都有啲係露骨或者意淫，呢個係填詞人嘅功力。

btw，中文英文都可以鳩填

利申：9up

以前Canton pop都係D口水歌
曲係買版權，改返廣東詞就啪得紅一首歌
聽音樂只係聽唱功，音樂編制完全忽略
格式一成不變，視野落後左幾十年

港東話d 詞靚

因為文化係咁

外國文化由古典樂開始，都係純粹欣賞音樂

但中樂以前都係先有詩詞，再配音樂，基本上唔會純欣賞音樂本身，詞既重要性都係高好多

而加香港，大部分人都仲係著重於好唔好「唱」，個歌詞點講到心聲之類

簡單d講，外國音樂既意境，係靠音樂同歌聲去演繹

香港既文化，個意境係靠個「詞」做出黎，所以音樂果度只需要分番抒情，快歌咁就夠

利申 9up

關咩事
而家討論緊歌詞 唔係討論緊旋律同曲調
叫你了解下語言文化
點解英文多數咁直白
中文可以有咁多變化

所以咪問睇變化點解唔揀文章小說
而係要係一首歌或者係音樂範疇去斟酌

所以諗緊香港同世界接唔到軌係咪咁嘅原因？
見依家宇宙醬啲歌其實好都係靠旋律唱功紅到
去埋nasa唱

聽外語曲，通常都係第一時間畀首曲吸引到先會聽落去。
下一步再上網搵下歌詞了解首歌點解，繼而再可能深入了解埋人地嘅文化。
香港啲歌，淨係注重歌詞，曲都算，音樂聲底又窮閪咁是鳩旦。唱果件/果堆又唔似外國咁識包裝。
點會吸引到外國人聽呀？

因為聽者係想了解首歌背後嘅故事
唔係單單聽個旋律 歌詞都係歌嘅一部分
曲+詞都造就一首歌
全世界都係咁
只係英文無中文咁多變化
所以多數直腸直肚講故仔
至於睇書根本係另一回事 無得相提並論

請解釋語言差異點導致香港人咁注重歌詞

同意

了解作者當畤既心情
考試咩 笑能到我
不如睇小說啦
聽乜嘢音樂

唔怪得廣東歌無可能打得出國際市場 因為廣東歌唔係聽緊歌 係聽詞

男人心一字馬